\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
 Los meses del año son
 \begin{enumerate}
  \item Enero
  \item Febrero con dos variantes
   \begin{enumerate}
   \item Febrero no bisiesto
   \item Febrero bisiesto 
    \begin{enumerate}
     \item Febrero de 2000
	 \item Febrero de 2008
	  \begin{enumerate}
	   \item Febrero 2008 primero
	   \item Febrero 2008 segundo
	  \end{enumerate}
    \end{enumerate}
   \end{enumerate}
   \item Marzo
   \item Abril
 \end{enumerate}
\begin{itemize}
 \item Enero
  \item Febrero con dos variantes
   \begin{itemize}
   \item Febrero no bisiesto
   \item Febrero bisiesto 
    \begin{itemize}
     \item Febrero de 2000
	 \item Febrero de 2008
	  \begin{itemize}
	   \item Febrero 2008 primero
	   \item Febrero 2008 segundo
	  \end{itemize}
    \end{itemize}
   \end{itemize}
   \item Marzo
   \item Abril
\end{itemize} 

Conntesta a las siguientes preguntas:
\begin{enumerate}
\item Tu edad es:
 \begin{itemize}
  \item Mayor de edad 
  \item Menor de edad
 \end{itemize}
\item Tus estudios son:
 \begin{itemize}
  \item Educacion obligatoria
  \item Ciclo grado medio
  \item Ciclo grado superior
 \end{itemize}
\item ¿Cuanto es 1 + 1?
 \begin{enumerate}
 \item 2
 \item 3
 \item El fantastico Ralph
\end{enumerate}  
\end{enumerate}
 
\section{Modo matemático} 
 
Esta expresión se sitúa dentro del texto
$ ax^2 + bx + c = 0 $ en línea y la siguiente se situa  centrada en el documento
$$ ax^2 + bx + c = 0 $$

Para expresiones combinadas:
$$ X_1^2 + X_2^3 + X_3^8 = X_n^m $$

Más expresiones:
$$ X_n = X_1^1 + X_2^2 + X_n^{n+1} = X_{n-1} + X_{n-2} $$
$$ \sum_{i=1}^{n} X_i = X_1 + X_2 + X_3 + \ldots + X_n $$

Expresiones con operadores:
 \begin{itemize}
  \item Sumatorio: sum
 $$ 
 	\sum_{i=1}^{n} X_{i} 
 $$
  \item Productorio: prod
 $$ 
 	\prod_{i=1}^{n} X_i = X_1 + X_2 \cdot X_3 + \ldots + X_n 
 $$
 \item Integral: int
 $$ \int_{0}^{n+3}
 	 	(X_1 + X_2 + \ldots + X_n) dX =
 	 		\int_{0}^{n+3}
 	 			 \sum_{i=1}^{n} X_{i} dX 
 $$
 \item Límites: lim
 $$
  \lim_{n \rightarrow \infty} 
  \left(
  \frac{X^4+8X^3 + 7X}
  {3X^3 - 8x^2}
  \right)
 $$ 
 \end{itemize}
 
 Delimitadores
 
 \begin{itemize}
\item LLaves 
 $$ 
 \left\lbrace
 	\frac
 	{\int_{0}^{3} \frac
 	{X^3-3X^2}{X^8} dX
 	}{\sum_{i=1}^m(X+Y)^3}
 \right\rbrace
 ^{n+1}
 $$
 
 \item LLaves horizontales
  $$ 
 \overbrace
 {
 	\frac
 	{\int_{0}^{3} \frac
 	{X^3-3X^2}{X^8} dX
 	}{\sum_{i=1}^m(X+Y)^3}
 }
 ^{n+1}
 $$
 
 \item Corchetes
  $$ 
 \left[
 	\frac
 	{\int_{0}^{3} \frac
 	{X^3-3X^2}{X^8} dX
 	}{\sum_{i=1}^m(X+Y)^3}
 \right]
 ^{n+1}
 $$
 
 \item EJEMPLO
 
 $$
	\left(
		\frac
		  {
			\overbrace
			{
				\int_{0}^{5} (X^3 + 5_X^2) dx
				}^{X_1}
			}
			{	
			\underbrace
			{
				\int_1^6 (2_X^4 + 4_X^3) dx
				}_{X^2}
         }
		+
		\underbrace
		{
		\int_0^5
			(4x^3+5x^2-3)^{x^3-x^2} dx
		}_{X_3}
	\right)
	^{X^{n}}	
 $$
 \end{itemize}
\end{document}